{
    "question": "Ragam hias diterapkan dengan berbagai cara kecuali",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara yang dapat dilakukan dalam penerapan ragam hias pada tekstil yaitu membatik, menenun, membordir, menyulam dan melukis. Ragam hias pada bahan tekstil dapat berupa ragam hias tumbuhan, hewan dan geometris. Bahan tekstil dapat berasal dari serat alam, seperti kapas atau serat buatan, seperti nylon</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "panjang-pendek-nada-dapat-dihitungsatuan-hitungnya-berupa-815",
            "question": "Panjang pendek nada dapat dihitung.satuan hitungnya berupa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berupa ketukan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salahhhhhhhhhhhhhh (\u15d2\u15e3\u15d5)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-utama-di-bangunnya-konstruksi-jembatan-adalah-asupaya-393",
            "question": "Fungsi utama di bangunnya konstruksi jembatan adalah... .    aSupaya terlihat mahal c. Mengikuti trend\r\nb.Terlihat mewah d. Terlihat kokoh\r\n Jembatan lengkung yang pernah dibuat adalah jembatan... .\r\na.Brisbane c. Melbourne\r\nb.Sydney d. London\r\nTanaman yang memiliki khasiat obat di sebut... .\r\na.Tanaman hias c. Tanaman obat\r\nb.Tanaman akar d. Tanaman ajaib\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. D. kokoh</p><p>2. B. Sydney</p><p>3. C. tanaman obat</p><p></p><p>semoga membantu.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 fungsi dibangunnya konstruksi jembatan adalah agar terlihat kokoh</p><p>\u2022 jembatang lengkung yg pernah dibuat adalah jembatan Sydney Australia</p><p>\u2022 tanaman yg memiliki khasiat obat disebut tanaman obat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-lantai-yang-digunakan-pada-tari-sama-adalah-614",
            "question": "Pola lantai yang digunakan pada tari sama adalah? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan pada tari sama adalah</p><p></p><p></p><p><strong>P</strong><strong>O</strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>L</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong> </strong><strong>H</strong><strong>O</strong><strong>R</strong><strong>I</strong><strong>Z</strong><strong>O</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>A</strong><strong>L</strong><strong> </strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU....</p><p></p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK YA</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>....</p><p></p><p></p><p>____________________________________________</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<h3>Gas keun ngeng, sini biar ku bantu^^</h3><p></p><h3>Jawaban + Penjelasan:</h3><p><strong>Pertanyaan</strong><strong>:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan pada tari Saman adalah...</p><p></p><p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pola lantai yang digunakan adalah pola lantai Horizontal yang berupa pola dengan gari lurus ke samping.</p><p></p><p><strong>Pembahasan</strong><strong>:</strong><strong> </strong></p><p><strong>Pola </strong><strong>lantai</strong><strong> </strong>adalah pola yang di bentuk sebagai cara penari untuk berpindah posisi, bergerak, ataupun bergeser dari satu posisi ke posisi lainnya.</p><p></p><p>Macam-macam pola lantai:</p><p>\u2022 Vertikal = memiliki pola lurus memanjang. Contoh: Tari Serimpi dari Jawa tengah, Tari Yospan dari Papua </p><p></p><p>\u2022 Melengkung = memiliki beberapa jenis bentuk, yaitu lingkaran, angka delapan, huruf U, dan lengkung ular. Contoh: Tari piring dari Sumatra barat, Tari randai dari Sumatra Barat</p><p></p><p>\u2022 Horizontal = Memiliki bentuk barisan dengan posisi berjajar dari kiri ke kanan atau berjajar dari kanan ke kiri. Contoh: <strong>Tari </strong><strong>Saman </strong>dari Aceh </p><p></p><p>\u2022 Diagonal = memiliki bentuk garis menyudut ke kanan atau ke kiri yang di lakukan oleh penari agar tarian terlihat lebih kokoh dan kuat. Contoh: Tari Pendet dari Bali</p><p></p><p><strong>Yok,</strong><strong> </strong><strong>Belajar</strong><strong> Lebih</strong><strong> Banyak</strong><strong> Lagi</strong><strong>!</strong></p><p>Mengenai tentang pola lantai dalam tari:</p><p>https://brainly.co.id/tugas/31188784</p><p></p><p>_________________</p><p>\u272f<strong>D</strong><strong>e</strong><strong>t</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>l</strong><strong> </strong><strong>Jawaban</strong>\u272f</p><p>\u2022 Mapel: SBK ( seni ) </p><p>\u2022 Kelas: 5</p><p>\u2022 Kategori: Pola lantai</p><p>\u2022 Kata kunci: Pola lantai dalam tarian</p><p>\u2022 Kode kategori: 2. 4. 5</p><p></p><p>__________________</p><p><strong><em>Semoga</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Membantu!</em></strong><strong><em>!</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-penggolongan-jembatan-berdasarkan-kegunaannya-yaitu-ajemb-252",
            "question": "6. Penggolongan jembatan berdasarkan kegunaannya    yaitu....\r\na.Jembatan jalan raya, jembatan jalan kaki, jembatan\r\nkereta api\r\nb. Jembatan baja, jembatan kayu, jembatan beton\r\nbertulang\r\nc.Jembatan jalan pipa, jembatan penyebrangan,\r\njembatan di atas sungai\r\nd. Fly over, Culvert, Jetty\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A.jembatan</strong><strong> </strong><strong>jalan</strong><strong> </strong><strong>raya</strong><strong>,</strong><strong>jembatan</strong><strong> </strong><strong>jalan</strong><strong> </strong><strong>kaki</strong><strong>,</strong><strong>jembatan</strong><strong> </strong><strong>kereta</strong><strong> </strong><strong>api</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semuga membantu ya oke</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "19-lagu-lagu-daerah-merupakan-kekayaan-dan-warisan-budaya-indone-509",
            "question": "19. Lagu-lagu daerah merupakan kekayaan dan warisan budaya Indonesia yang tumbuh dan berkembang d daerahnya masing-masing. Salah satu lagu daerah yang isinya tentang seorang anak yang merantau ke pulau Dureri didaerah Papua terdapat di bawah ini.. A. Ciek periuk H. Sinanggar tulo C Apuse D Halo-halo Bandun    g\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. apuse</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lagu apuse menceritakan tentang <u>seorang</u><u> </u><u>anak</u><u> </u>yang berpamitan kepada kakek dan neneknya karena hendak merantau ke teluk Doreri</p><p></p><h2>semoga membantu</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bentuk-ragam-hias-yang-terdapat-pada-gambar-1a1b-dan-1-289",
            "question": "Jelaskan bentuk ragam hias yang terdapat pada gambar 1a,1b, dan 1c? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>A </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias </u></em></strong><strong><em><u>flora</u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> ternak</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>motif </u></em></strong><strong><em><u>dibuat</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dengan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>cara</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>mengikuti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>tumbuhan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>seperti</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>daun </u></em></strong><strong><em><u>dan </u></em></strong><strong><em><u>bunga</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>2</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>B </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>fauna </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>terinspirasi</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dari</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bintang</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>3</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>C </u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Ragam</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>hias</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>figuratif </u></em></strong><strong><em><u>,</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Karena</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>memakai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>manusia</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>sebagai</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>objek</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>dan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>pengayaan</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>bentuk</u></em></strong></p><p></p><p><strong><em><u>semoga</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>jawaban</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>nya </u></em></strong><strong><em><u>bisa </u></em></strong><strong><em><u>membantu</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>ya</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-5-pakaian-adat-yang-ada-di-indonesia-serta-jelaskan-moti-928",
            "question": "Tuliskan 5 pakaian adat yang ada di Indonesia serta jelaskan motif ragam hias nya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1.Solo</strong></p><p>-Motif Sido Asih</p><p><strong>2.Jogja</strong></p><p>-Motif Kawung</p><p><strong>3.Aceh</strong></p><p>-Motif Pintu</p><p><strong>4.Jambi</strong></p><p>-Motif Tampok manggis</p><p><strong>5.Cirebon</strong></p><p>-Motif Corak singa</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yaa:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12-kota-di-indonesia-yang-terkenal-dengan-ukirannya-adalah-a-606",
            "question": "12. Kota di Indonesia yang terkenal dengan ukirannya adalah ...    A. Jepara\r\nC. Bandung\r\nB. Jogya\r\nD. Jakarta\r\nInsur utamanya yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kota di Indonesia yang terkenal dgn ukirannya adalah a. Jepara</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>A</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>J</strong><strong>e</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah dan kalau benar jadikan jawaban terbaik (\uff61\uff65\u03c9\uff65\uff61)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekstil-adalah-hasil-kerajinan-yang-dapat-dibuat-menjadi-ragam-hi-379",
            "question": "Tekstil adalah hasil kerajinan yang dapat dibuat menjadi ragam hias dengan bahan dasar    A. Serat kayu\r\nB. Benang\r\nC. Serat Tumbuhan\r\nD. Kain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A maaf kalau salah ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>GAK AD PENJELASAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-seorang-siswa-di-sekolah-adlah-641",
            "question": "Hak seorang siswa di sekolah adlah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>hak seorang siswa di sekolah adlah?</p><p>*belajar.</p><p>*menjaga lingkungan sekolah.</p><p>*menaati tata tertib sekolah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}